msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "Lucid Nightmare"
msgstr "자각 악몽"

msgid "Scenario III: Lucid Nightmare"
msgstr "시나리오 III: 자각 악몽"

msgid "Out the Looking-Glass"
msgstr "거울을 빠져나오다"

msgid "The scattered petals weave an inconstant route over the meadows and dales.  Your doubts are silenced as the flowers scatter in sight of an English country home, this one much more familiar.  The house is identical to the strange empty one that manifested in Arkham, though it is mirrored from what you remember.  You enter the house with a rush of excitement all the same, though uncertain what you will find inside.  Unlike the barren cottage you explored not so long ago, this house is filled with an uncomfortable clutter, and most of it levitating in random spots.  Finding a passage through the rooms proves more difficult than you expected, but at last you make your way to the strange parlor you briefly viewed through the mirror in Arkham.  A mirror also adorns this mantle, but the reflection is clouded by darkness, so much that you can barely make out your own image on it.  You place a hand on the mirror and press gently, and it bows like a rotted timber.  With few other options, you scale the fireplace and lean forward into the malleable mirror."
msgstr "흩뿌려진 꽃잎들은 목초지와 골짜기를 지나는 길로 불규칙하게 요동칩니다. 당신의 의심은 꽃들이 흩어지고, 더 익숙한 모양의 한 영국 저택이 시야에 들어오자 종식됩니다. 그 집은 기억하는 바와는 거울상으로 반전되어 있지만, 아컴에 나타났던 그 이상한 빈 집과 일치합니다. 당신은 다함께 신나서 집으로 달려들어갔지만 그 안에서 무엇을 발견할지는 불명확합니다. 이전에 당신이 탐색했던 비어있는 저택과는 다르게, 이 집은 불편해 보이는 잡동사니로 채워져 있고, 대부분은 무작위 장소에 떠있습니다. 이 방을 지나가는 길을 찾는 것조차도 당신이 예상한 것보다 어려워 보이지만, 마침내 당신은 아컴에서 거 울을 통해 언뜻 보았던 응접실로 가는 길을 찾아냅니다. 거울은 역시 이쪽 표면도 덮으며 장식되어 있지만, 반사되는 상은, 당신이 가까스로 그 상에 대해 생각할 수 있을 정도로 어둠에 의해 구름이 낀 상태입니다. 당신은 거울 위에 손을 대고 가볍게 눌렀고, 그것은 썩은 통나무처럼 휩니다. 다른 대안이 없기에, 당신은 벽난로 위로 올라가, 말랑말랑한 거울로 뛰어듭니다."

msgid "Out the Rabbit Hole"
msgstr "토끼굴로 튀어나오다"

msgid "Following the map to the best of your abilities, you skirt the water's edge before cutting inland sharply.  Some short distance through the underbrush, your path reaches its terminus at a door embedded in a dirt hillock.  With no reason to hesitate, you open the door and squeeze inside.  The other side doesn't match up with your expectations at all, appearing as a labyrinth of thousands of doors down several branching corridors.  Wearily, you trudge forward, picking a path and proceeding methodically.  Your method soon gives way to madness, however, as the tight corridors open up and the walls seem to fall away from you, as if ejecting from reality altogether.  Gravity turns at random, and you struggle for footing as the long hallways funnel up and down.  As the dread of being forever lost begins to grow, a blinding light beams down at you from a narrow tunnel.  Your footing slips once again, and you begin falling - upward, it seems - toward it.  With scant seconds to brace, you ready yourself for the worst."
msgstr "당신은 최선을 다해 지도를 따라가면서 당신은 내륙으로 급격히 깎아 들어가기 전에 바다의 가장자리를 스쳐 지나갑니다. 수풀을 통해 짧은 거리 안쪽으로, 당신의 길은 흙더미에 나 있는 문이라는 종점에 도달했습니다. 망 설일 이유없이, 당신은 문을 열고 안으로 구겨 들어갑니다. 반대편은 당신의 기대와는 완전 다른 곳이었습니다. 수천개의 문을 가진 미로처럼 보이는 몇 개의 가지를 가지는 복도입니다. 지친 당신은, 길을 고르고 우울하게 전진하며 터덜터덜 앞으로 걸어갑니다. 그러나 당신의 방법은 정신병이 걸릴 것 같은 길에 도달합니다. 그 길은 마치 현실성을 사출하듯 좁은 복도가 위로 나 있고, 그 벽은 쏟아지듯이 당신 위로 뻗어 있습니다. 중력이 무작위로 변하고, 당신은 긴 복도 깔때기를 위 아래로 걷기 위해 발버둥칩니다. 영원히 헤매일 것 같다는 공포가 자라기 시작할 때쯤, 좁은 통로로부터 눈부신 빛의 광선이 내리쬡니다. 당신은 다시 한번 발을 헛디뎌, 떨어지기 시작합니다. 위로, 그것을 향해 말입니다. 떨어지면서 몇 초를 버는 당신은 최악을 대비합니다."

msgid "Arkham Unravelling"
msgstr "흐트러지는 아컴"

msgid "You emerge to a view of utter pandemonium.  From the damaged landmarks you can identify, you stand on the border between Arkham's Northside and Merchant District, though the former seems nothing more than a shadowy void.  From the fading twilight, you can only conclude that you've been gone from Arkham a matter of minutes, in spite of the days and nights you spent in Wonderland.  Your bewildered observation is interrupted by an unearthly noise, one that you know in your soul could only be made by one thing.  You turn toward the south side of the city to gaze at the shadowy form of Gurathnaka."
msgstr "당신은 완전한 복마전의 광경을 목도합니다. 당신이 그나마 식별할 수 있는 부서진 명소들부터, 당신은 아컴의 북부와 상업지구의 경계에 서있다는 것을 알게 됩니다. 비록 전자는 이미 그림자진 공허로 돌아갔지만 말입니다. 사그라지는 황혼을 통해, 당신은 이상한 나라에서 몇 날 몇일을 지냈지만, 아컴에서는 고작 몇 분 동안 떠나 있었다는 사실을 알게 되었습니다. 당신을 혼란스럽게 하는 관찰 시간은 지구의 것이 아닌 한 존재에 의해서만 발생될 수 있다고 영혼적으로 알고 있는 소음에 의해 중단되었습니다. 당신은 구라트나카의 그림자 형체를 응시하기 위해 도시의 남쪽으로 돌아갑니다."

msgid "Shattered Dreams"
msgstr "산산조각난 꿈"

msgid "The dark entity flits against the last rays of light, towering but inconstant.  The tenuous link to the dream world is all but broken, but Gurathnaka continues its onslaught unabated."
msgstr "어둠의 존재는 건물을 타고 불규칙하게 빛의 마지막 광선을 피해 돌아다닙니다. 꿈의 세계로의 미약한 연결은 완전히 부숴졌지만, 구라트나카는 조금도 수그러들지 않고 맹공을 퍼붓습니다."

msgid "Broken Dreams"
msgstr "부서진 꿈"

msgid "Shadows bend toward the enormous avatar of Gurathnaka.  It consumes greedily, bolstering itself and its minions, though its form blisters with pockets of light."
msgstr "그림자는 구라트나카의 형언할 수 없는 화신으로 기울어집니다. 그것은 한 줌의 빛으로도 수포가 생길 정도지만, 탐욕스럽게 스스로와 하수인들을 강화하며 아컴을 흡수합니다."

msgid "Insidious Dreams"
msgstr "암약하는 꿈"

msgid "A night far darker than any in Arkham's history is about to begin.  Gurathnaka looms over Rivertown, eclipsing the last glimpses of dusk behind it."
msgstr "오늘 밤은 아컴의 역사가 시작된 이래로 어느 밤보다도 어둡습니다. 구라트나카는 황혼의 마지막 빛 한줄기를 뒤로 가리며 강변에 드리웁니다."

msgid "Pervasive Dreams"
msgstr "충만한 꿈"

msgid "Gurathnaka's body blends with the vast darkness spreading across Arkham.  You cannot begin to fathom its power but for the path of destruction it wreaks."
msgstr "구라트나카의 몸이 아컴을 가르는 거대한 어둠과 동화됩니다. 당신은 그것의 권능을 헤아릴 수 없을 지경이 되었지만, 파괴를 위한 길은 아직 가늠할 수 있습니다."

msgid "Consuming Dreams"
msgstr "흡수하는 꿈"

msgid "It takes you several moments even to perceive the true form of Gurathnaka.  Through all your travels, you never imagined the dark entity could fill your heart with such terror."
msgstr "당신은 구라트나카의 진정한 형태를 감지하는 것만으로도 수십분이 걸렸습니다. 당신의 그 모든 여정에도 불구하고, 당신은 그 어둠의 존재가 당신의 심장을 엄청난 공포로 채울지는 상상하지도 못했습니다."

msgid "Alice Awakens"
msgstr "앨리스가 깨어나다"

msgid "\"Right this way, dear Alice.  They arrived not a moment ago.\"  From behind you, the familiar tone of the Cheshire Cat sounds, and you catch a glimpse of its fading smile as Alice herself staggers into view.  Her entire body shifts with relief at the sight of you in return.  \"You made it,\" she breathes with disbelief evident in her voice, \"I had hoped in earnest that you would, but in all my dreams-\" Alice winces in sudden pain and clutches her temples as Gurathnaka lets loose another unnatural roar across the shattered cityscape.  You help Alice steady herself and try to gauge her state of mind."
msgstr "“이쪽이야, 앨리스. 그들은 방금 도착했어.” 당신의 뒤로부터, 체셔 고양이의 익숙한 목소리가 들려오고, 당신은 앨리스가 성큼성큼 시야로 들어오기 전에 사라지는 미소를 포착합니다. 그녀의 전신은 당신이 무사히 돌아온 것을 보자 긴장이 풀린 듯합니다. “해냈군요.” 그녀는 그녀의 목소리에 믿을 수 없다는 톤을 담아 말합니다. “당신이 할 것이라는 것을 솔직히 바래 오 기는 했지만, 제 모든 꿈안에서-” 앨리스는 구라트나카가 산산조각난 도시 풍경을 건너 부자연스러 운 포효를 내뱉자, 갑작스러운 통증에 움찔 놀라고, 관자놀이를 붙잡습니다. 당신은 앨리스가 스스로 설 수 있도록 도와주고, 그녀의 정신 상태를 진단해보려 합니다."

msgid "Absent Minded"
msgstr "텅 빈 마음"

msgid "Alice looks almost as if she is in shock.  Her eyes jitter slightly as she tries to focus her vision, and she moves as though in a trance.  \"I feel empty, in some strange way,\" Alice murmurs, \"but empty is preferable to dead.\"  You advise Alice not to strain herself, but she shakes her head forlornly as she looks to Gurathnaka across the river.  \"If not now, then when?\""
msgstr "앨리스는 마치 그녀가 충격에 빠진 것과 같은 상태로 보입니다. 그녀가 시야에 초점을 맞추려 시도하면, 그녀의 눈은 안절부절 하지 못합니다. “기묘하게도, 공허함이 느껴져요.” 앨리스가 중얼거립니다, “하지만 공허하면 죽기에는 좋겠죠.” 당신은 앨리스에게 무리하지 말라고 충고하지만, 그녀는 쓸쓸히 고개를 저으며 강 너머의 구라트나카를 쳐다봅니다. “지금이 아니면, 언제 무리할까요?”"

msgid "Half a Mind"
msgstr "절반의 마음"

msgid "Alice takes several moments to compose herself before she looks to you, still a bit dazed.  \"I feel like a jigsaw puzzle, only halfway finished,\" she says with a hollow voice.  You suggest that Alice take some time to recover, but she refuses as her gaze drifts to Gurathnaka nearby.  \"Rest will only be of help once we've banished these terrible creatures.  I cannot sit idly by.\""
msgstr "앨리스는 당신을 보기 전에 스스로를 가다듬는데 몇 분을 소요합니다. 아직 조금 멍한 표정입니다. “마치 직소 퍼즐이, 반만 맞춰진 느낌이에요.” 그녀는 공허한 목소리로 말합니다. 당신은 앨리스에게 조금 더 회복할 시간이 필요한 것 같다고 제안하지만, 그녀는 시선을 구라트나카로	미끄러뜨리며 거절합니다. “나머지는 이 공포스러운 생물을 추방한 후 찾아도 충분할 거 같아 요. 멍하니 앉아 있을 수는 없어요.”"

msgid "Presence of Mind"
msgstr "완전한 마음"

msgid "Alice grits her teeth and her eyes snap open, conviction shining in them.  \"I feel the strain of those monsters on my mind, but I can bear it.\"  You try to help Alice to a more comfortable position to rest, but she places a hand on your shoulder reassuringly.  \"I shall be alright.  It is your city and our world that are most at risk right now.  After all that you have done on my behalf, I must help you however I can.\""
msgstr "앨리스는 이를 앙 다물고 눈을 크게 뜹니다. 그 눈에는 신념이 빛나고 있습니다. “저 괴물의 잔재가 아직 제 마음 속에 느껴져요. 하지만 참아낼 수 있을 것 같아요” 당신은 앨리스를 좀 더 편한 자세로 쉬게끔 도와주려고 했지만, 그녀는 안심시키기 위해 당신의 어깨에 손을 올립니다. “괜찮을 거예요. 지금은 당신의 도시와 제 세계가 위험에 직면해 있어요. 당신이 저를 도와주었던 것처럼, 저도 제가 할 수 있는 방법으로 돕겠어요.”"

msgid "Put the Alice Liddell investigator into play next to the act deck. Build Alice's deck (see Alice's Assistance below).  Shuffle Alice's deck and put it into play next to the act deck.  Lay out the top three cards of the deck as Alice's hand."
msgstr "앨리스 리들 조사자를 목적 덱 옆에 놓습니다. 앨리스의 덱을 구성합니다(다음 페이지의 앨리스의 도움 문단을 참조 합니다). 앨리스의 덱을 섞고 목적 덱 옆에 놓습니다. 덱의 맨 위에서 3장을 앨리스의 손패로써 내려놓습니다."

msgid "Set the following locations aside, out of play: Northside, Downtown, Easttown, and Vacuous Void.  Put the Merchant District, Rivertown, Miskatonic University, French Hill, Uptown, and Southside locations into play [[Wonderland]] side revealed.  Each investigator (including Alice) begins play at Merchant District."
msgstr "북부, 번화가, 동부, 공백의 공허 장소를 게임 밖에 치워줍니다. 상업지구, 강변, 미스캐토닉 대학, 프랑스 거리, 외곽, 남부 장소를 [[이상한 나라]] 면이 공개되도록 플레이 영역에 놓습니다. 앨리스를 포함한 모든 조사자들은 상업지구에서 시작합니다."

msgid "Put Gurathnaka <i>(Atrophied Eater of Dreams)</i> into play at Rivertown."
msgstr "구라트나카 <i>(위축된 꿈의 탐식자)</i>를 강변에 놓습니다."

msgid "Put Gurathnaka <i>(Haggard Eater of Dreams)</i> into play at Rivertown."
msgstr "구라트나카 <i>(초췌 한 꿈의 탐식자)</i>를 강변에 놓습니다."

msgid "Put Gurathnaka <i>(Raveneous Eater of Dreams)</i> into play at Rivertown."
msgstr "구라트나카 <i>(배고픈 꿈의 탐식자)</i>를 강변에 놓습니다."

msgid "Put Gurathnaka <i>(Satiated Eater of Dreams)</i> into play at Rivertown."
msgstr "구라트나카 <i>(만족한 꿈의 탐식자)</i>를 강변에 놓습니다."

msgid "Put Gurathnaka <i>(Gorged Eater of Dreams)</i> into play at Rivertown."
msgstr "구라트나카 <i>(배부른 꿈의 탐식자)</i>를 강변에 놓습니다."

msgid "Remove all other versions of Gurathnaka from the game."
msgstr "구라트나카의 나머지 사본을 전부 게임에서 제거합니다."

msgid "Alice's Assistance"
msgstr "앨리스의 지원"

msgid ""
"In this scenario, Alice joins as an additional investigator, with some differences.  She does not count as an investigator for anything that uses the [per_investigator] multiplier.  Alice cannot take actions or gain resources, but draws during each upkeep phase until she has three cards in her hand.  Enemies cannot engage or attack Alice, and she does not draw an encounter card during the mythos phase.\n"
"Alice has a unique deck of 24 cards that is built according to your choices, successes, and failures in your path through Wonderland."
msgstr ""
"이번 시나리오에서, 앨리스는 추가적인, 조금 다른 점을 가진 조사자로 합류합니다. 그녀는 [per_investigator]로 조사자의 수를 계산할 때, 어떠한 경 우에도 포함하지 않습니다. 앨리스는 행동을 얻거나 자원을 획득할 수 없지만, 각 정리단계 동안 그녀의 손에 카드가 3장이 되도록 카드를 뽑을 것입니다. 적은 앨리스와 교전하거나 공격할 수 없고, 그녀는 신화 단계 동안 조우 카드를 뽑지 않습니다.\n"
"앨리스는 당신이 이상한 나라를 여행하면서 시행한 선택, 성공과 실패에 따라 구성되는 24장의 고유 카드를 사용하는 덱을 가집니다."

msgid "Add all three copies of Shadow Strain to Alice's deck."
msgstr "앨리스의 덱에 그림자의 압박 사본 3장을 모두 집어넣습니다."

msgid "Add Still Ticking to Alice's deck."
msgstr "'아직 째깍이고 있어'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Running Out of Time to Alice's deck."
msgstr "'시간에 쫓기다'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Talk of Many Things to Alice's deck."
msgstr "'다양한 주제의 담화'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Shed a Bitter Tear to Alice's deck."
msgstr "'쓴 눈물을 흘리다'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add The Best Butter to Alice's deck."
msgstr "'최고의 버터'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "If <i>the Hare couldn't cope with the Hatter's death</i> or <i>the Hatter couldn't cope with the Hare's death,"
msgstr "<i>3월 토끼는 모자장수의 죽음을 견딜 수 없었다</i>거나 <i>모자장수는 3월 토끼의 죽음을 견딜 수 없었다</i>면,"

msgid "Add Empty Table to Alice's deck."
msgstr "'빈 탁자'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Wasn't Very Civil to Alice's deck."
msgstr "'문명물을 적게 먹었군'을 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add The Queen's Justice to Alice's deck."
msgstr "'여왕의 정의'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Broke Her Crown to Alice's deck."
msgstr "'그녀의 부서진 왕관'을 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Softly and Suddenly Vanished to Alice's deck."
msgstr "'조심스레 갑자기 사라지다'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Qualities of a Snark to Alice's deck."
msgstr "'스나크의 품질'을 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Galumphing Back to Alice's deck."
msgstr "'질주양양하게 돌아오다'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Jaws that Bite to Alice's deck."
msgstr "'물어뜯는 턱'을 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Brothers in Arms to Alice's deck."
msgstr "'무장한 형제'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Sole Survivor to Alice's deck."
msgstr "'혼자 살아남다'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add No Survivors to Alice's deck."
msgstr "'생존자 전무'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Royal Decree to Alice's deck."
msgstr "'왕의 칙명'을 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add For Want of a Nail to Alice's deck."
msgstr "'못 하나가 없어서'를 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add Glory and Honor to Alice's deck."
msgstr "'명예와 영광'을 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add The Better Part of Valor to Alice's deck."
msgstr "'용기보다 나은 면'을 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Alice's Intuition to Alice's deck."
msgstr "'앨리스의 직감' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Lack of Intuition to Alice's deck."
msgstr "'직감의 결핍' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Alice's Patience to Alice's deck."
msgstr "'앨리스의 인내' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Lack of Patience to Alice's deck."
msgstr "'인내의 결핍' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Alice's Compassion to Alice's deck."
msgstr "'앨리스의 연민' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Lack of Compassion to Alice's deck."
msgstr "'연민 의 결핍' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Alice's Courage to Alice's deck."
msgstr "'앨리스의 용기' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Lack of Courage to Alice's deck."
msgstr "'용기의 결핍' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Alice's Reason to Alice's deck."
msgstr "'앨리스의 이성' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Lack of Reason to Alice's deck."
msgstr "'이성의 결핍' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Alice's Curiosity to Alice's deck."
msgstr "'앨리스의 호기심' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "Add both copies of Lack of Curiosity to Alice's deck."
msgstr "'호기심의 결핍' 사본 2장을 모두 앨리스의 덱에 추가합니다."

msgid "After you have constructed Alice's deck, remove all other cards from the <i>Alice in Arkham</i> encounter set from the game."
msgstr "당신이 앨리스의 덱을 구성한 후, <i>아컴의 앨리스</i> 조우 세트의 남은 모든 카드를 게임에서 제거합니다."

msgid "<i>\"We have to kill Alice.  It's her or the world.\"</i>"
msgstr "<i>\"앨리스를 죽여야 해. 그녀를 살리거나 세계를 살리거나야.\"</i>"

msgid "<i>\"We can't kill Alice, not after all this.\"</i>"
msgstr "<i>\"이런 상황에서도, 우리는 앨리스를 죽이면 안 돼.\"</i>"

msgid "Alice perished and Wonderland has been lost forever."
msgstr "앨리스는 비명횡사했고 이상한 나라는 영원히 소실되었다."

msgid "Gurathnaka and its shadows were banished from Arkham."
msgstr "구라트나카와 그의 그림자는 아컴에서 추방되었다."

msgid "Gurathnaka and its shadows consumed the earth."
msgstr "구라트나카와 그림자가 지구를 먹어 치웠다."

msgid "the investigators separated Alice's dreams from the real world."
msgstr "조사자들은 현실 세계를 앨리스의 꿈에서 분리해냈다."

msgid "Each investigator suffers 2 physical trauma and 2 mental trauma as the journey through Wonderland and the burden of Alice's death have seriously affected them."
msgstr "조사자들은 이상한 나라를 여행한 것과 앨리스의 죽음에 대한 죄책감에 눌려 2점의 육체적 트라우마와 2점의 정신적 트라우마를 받습니다."

msgid "Each investigator suffers 1 physical trauma and 1 mental trauma as the journey through Wonderland has seriously affected them."
msgstr "조사자들은 이상한 나라를 여행한 것의 영향으로 1점의 육체적 트라우마와 1점의 정신적 트라우마를 받습니다."

msgid "Remove each card with the [[Wonderland]] trait from all investigators' decks.  Each investigator must add the Tenebrous Nightmares weakness to his or her deck."
msgstr "[[이상한 나라]] 특성을 가진 각 카드를 모든 조사자들의 덱에서 제거합니다. 각 조사자들은 음침한 악몽을 자신의 덱에 추가해야 합니다."

msgid "The investigators have survived, but Gurathnaka now hungers for their dreams instead."
msgstr "조사자들은 살아남았지만, 대신에 구라트나카는 이제 조사자들의 꿈을 탐식합니다."

msgid "The investigators cannot hold back the ravenous shadows."
msgstr "조사자들은 이 굶주린 그림자들을 감당할 수 없었습니다."

msgid "You strive and strain to your limits, but ultimately cannot beat back the relentless shadows streaming out into Arkham.  Gurathnaka's howling grows louder by the moment, and its minions slake their hunger on Arkham's architecture.  Injured and desperate, you rack your brain for something, anything that might yet save the world from the consuming shadows.  You look to Alice nearby, dazed and despairing as you are, and the grim thought occurs to you: Gurathnaka is using her dreams for this invasion.  Without Alice, the bridge between Arkham and Wonderland will immediately vanish, and the shadows with it.  The Cheshire Cat appears over you as the thought crosses your mind, and for the first time since you first laid eyes on it, the cat's grin falls to a grimace.  Your conscience undergoes a brief tug-of-war as your window of opportunity grows smaller."
msgstr "당신은 분투하며 당신의 한계를 넘어서까지 무리했지만, 결국 아컴으로 몰려오는 끝없는 그림자의 흐름을 물리칠 수 없었습니다. 구라트나카의 울음소리가 시간이 지날수록 더 커져가고, 하수인들은 아컴의 건물들로 그들의 굶주림을 채웁니다. 부상입고 절망에 빠져서, 당신은 집어삼키는 그림자들로부터 세계를 구할 어떤, 아무 방법 이라도 찾아내려고 머리를 괴롭힙니다. 당신은 똑같이 멍하게 절망에 빠진, 근처이 있는 앨리스를 바라보고, 음침한 생각이 머리속에 떠오릅니다: 구라트나카는 그녀의 꿈을 침공에 사용하고 있습니다. 앨리스가 없다면, 아컴과 이상한 나라를 잇는 다리도 즉시 사라질 것이고, 그림자도 그러할 것입니다. 당신의 뇌리를 그러한 생각이 스칠 때, 체셔 고양이가 당신 위에 나타나, 당신이 그를 만난 이래 처음으로 웃음을 찡그림으로 바꿉니다. 당신의 생각은 기회의 시간이 점점 줄어드는 가운데 줄다리기를 하고 있습니다."

msgid ""
"Alice collapses to the cobblestone streets without hardly any sound.  For an instant, time suspends, and a piercing cry from Gurathnaka rattles your very soul.  All at once, the world around you explodes into chaos, and you anchor yourself with whatever you can grab.  Your eyes squeeze shut and you yell in exertion and panic, until-\n"
"Your eyes open to a plaster roof lit by dim electric bulbs.  The scent of disinfectant lingers in the air, mixed with various unidentifiable chemicals.  Your head thrums and your entire body aches as you gather your bearings.  It soon becomes clear that you are lying in one of the many beds of St. Mary's Hospital, with bandages and casts wrapped tightly in place.  You lie in a daze until a nurse approaches you with a relaxed manner.  \"You're lucky to be alive!\" she encourages, inspecting some of your more superficial wounds, \"You must have been hit by a car or something even larger!\"  Questions flow out of your mouth, and the nurse responds without the least bit of concern.  She, and the rest of Arkham, doesn't recall anything about shadows or the upheaval of reality that you experienced.  By her account, you were discovered last night on the north end of the city and brought to the hospital for treatment.\n"
"Days pass until you are considered fit enough to leave the hospital of your own accord, and in that time, your dreams are plagued by visions of the shadows you fought.  Once cleared, you head directly toward Arkham Asylum and inquire frantically at the front desk about Alice's well-being.  The receptionist shakes his head and gives a resigned sigh.  \"You hadn't heard?  Miss Liddell passed away last week from complications of an epileptic fit.  Quite sad, but there wasn't much that could be done for the poor woman.\""
msgstr ""
"앨리스는 아무런 소리도 내지 않고 거리의 석조 위에 쓰러집니다. 즉시, 시간이 유예되고, 구라트나카의 꿰뚫는 울음소리가 당신의 영혼을 흔듭니다. 한 번에, 당신을 둘러싼 세계가 혼돈 속으로 폭발하고, 당신은 잡을 수 있는 아무거나 움켜쥐고 버팁니다. 당신의 눈이 짜내어져 닫히고, 당신은 필사적으로, 공황에 빠져, 고함칩니다. 그리고-\n"
"당신의 눈은 희미한 전구의 빛에 의해 떠집니다. 살균된 링거의 냄새가 불명확한 화학적인 냄새와 공기중에 섞여 있습니다. 당신의 머리가 띵하고 울려오고, 당신의 전신은 인내가 다하자 아파옵니다. 당신은 세인트 메리 병원의 많은 침상 중 하나에 누워있다는 사실을 알아냅니다. 당신은 간호사가 올 때까지 멍하니 편안하게 누워있습니다, “살았다니 행운이네요!” 그녀는 당신의 상처를 살펴보며 용기를 북돋아줍니다. “당신은 차나, 그것보다 큰 무언가에 치였어요.” 당신의 입에서 질문이 흘러나오지만, 간호사는 아무런 고민 없이 대답해줍니다. 그녀와, 적어도 아컴은 당신이 겪은 그림자나 현실의 격변을 기억하지 못하는 것 같습니다. 그녀에 따르면, 당신은 어제 밤에 도시의 북쪽 끝에서 발견되었고, 치료를 위해 이송되었다고 합니다.\n"
"당신이 병원을 자의로 떠나도 될 정도로 충분히 건강하다 판단하기 전까지 당신은 몇 일을 병원에 있었고, 퇴원한 때 이래로도 당신은 그림자와 싸우는 꿈에 의해 고통받습니다. 정리가 된 후, 당신은 아컴 정신병원으로 직접 가서 극도로 흥분하여 앨리스의 안위에 대해 물어봅니다. 접수원은 그의 머리를 절레절레 흔들며 아니라는 표시를 취합니 다. “당신도 들었소? 리들 양은 저번주에 간질발 작의 합병증으로 사망했소. 슬픈 일이지만, 그 가련한 여성을 위해 할 수 있는 일은 없었소.”"

msgid "After all that you and Alice have experienced, you simply can't bring yourself to kill her.  You shake your head and try to convince yourself that there must be another way.  This hesitation proves a costly one, however, and darkness washes over you, tearing you apart in an instant."
msgstr "당신과 앨리스가 경험한 모든 것을 두고, 당신은 쉽게 그녀를 죽일 수 없었습니다. 당신은 머리를 흔들고 다른 방법이 있을 것이라고 스스로를 설득합니다. 그러나 이 망설임은 비싼 비용으로 돌아와, 즉시 당신을 찢어 놓으며 어둠이 당신을 휩쓸어갑니다."

msgid "Alice cannot resist the overwhelming advance of the shadows any longer.  A darkness the likes of which humanity has never known envelops Arkham and rapidly radiates outward.  Not even the stars shine down to light the world's end.  Gurathnaka feeds and grows, consuming buildings, then blocks, acres, counties, and ever larger meals.  Its hunger is bottomless, and its minions take after their master in fighting over the scraps of the most decadent feast of all.  Alice is kept alive throughout, and she holds out hope that somewhere, someone in the world can reverse this cataclysm, but in vain.  The great masters of magic and mystery have no time to prepare against Gurathnaka's hunger, and what little resistance they offer does as much good as a candle in a coffin.  Shadows eclipse the Earth, and only once every other molecule has been consumed do the fiends turn and devour Alice and her dreams.  And then, from the void of space, Gurathnaka and its minions return to the Dreamlands, licking their chops for the extinct taste of Earth and its people."
msgstr "앨리스는 그림자의 약진에 압도되어 더 이상 저항할 수 없습니다. 어둠은 인류는 알지 못 할 것 같은 심연이 아컴을 감싸고, 급속도로 바깥을 향해 방사됩니다. 별조차도 세상의 종말에는 빛나지 않습니다. 구라트나카는 섭취하고 자라나며 건물을 집어삼키고, 그 다음엔 구획을, 에이커를, 국가를 그리고 더 큰 먹잇감을 집어 삼킵니다. 그것의 굶주림은 밑바닥이 없고, 그것의 하수인들은 그들의 주인을 따라 가장 타락한 연회를 위해 싸워 나갑니다. 앨리스는 이 난리통에도 살아있고 그녀는 이 세계의 어딘가에, 누군가가 이 대재앙을 반전시킬 수 있을 것이라는 믿음을 붙잡고 있지만 헛된 일입니다. 마법과 비전의 명수조차도 구라트나카의 굶주림에 대비할 시간이 없고, 그들의 저항은 관 위의 촛불과도 같은 미미한 것일 뿐입니다. 그림자가 지구를 잠식하고, 지구의 모든 분자들이 그림자에 흡수된 이후, 그들은 발을 돌려 앨리스와 그녀의 꿈을 집어삼킵니다. 그런 후, 우주의 공허로부터, 구라트나카와 그것의 하수인들은 몽환의 땅으로 되돌아가 지구와 그 위의 사 람들의 맛의 여운을 느끼며 손톱을 핥습니다."

msgid ""
"Thrown to the ground from the force of the collapsing rift, you hunker down as a gale force whips around you.  Reality is reordering in a fantastic event, a complete reversal of the chaos that briefly collapsed the Northside and Downtown districts.  You dig your fingers into the gaps of the cobblestones, holding on for dear life amid the chaos.  From a nearby lamppost, Alice looks to you with uncertainty, and your eyes meet for a brief second before your vision is blinded with dazzling light.\n"
"When your eyes open next, you are greeted by the drab wallpaper and dim lighting of one of St. Mary's hospital rooms.  You sit up unsteadily, memories of your last moments of the battle hazy and scattered.  Your thoughts aren't fully sorted by the time a nurse enters with a small meal for you.  \"You're awake already!  Can you remember the last thing that happened to you?\"  You probe with general questions, trying to figure out just what has happened to Arkham, but the nurse isn't concerned in the least.  The shadows, the brief overlap with Wonderland, and the distorting chaos all fail to get any reaction out of her, other than a suspicious smile.  \"Now it's none of my business, but you really ought to be more careful if you're, erm... drinking anything stronger than water.  Next time, you could end up with more than a few bruises!  Don't worry, your secret is safe here.\"  You attempt to reason with the nurse, but she simply pats you on the hand and insists you eat.  Frustration takes a back seat to practicality, and you accept the food reluctantly, though you still insist that you be given a newspaper as soon as possible."
msgstr ""
"붕괴하는 틈의 힘에 의해 지면에 내팽개쳐져, 당신은 질풍이 당신을 휘감는 동안 아래로 몸을 숙입니다. 환상적인 사건과 함께 현실이 재구성되고, 짧게 나마 북부와 번화가 거리를 붕괴시켰던 혼돈이 완전히 반전됩니다. 당신은 길바닥의 틈새에 손가락을 꽂아넣고 혼돈 속에서 목숨을 부지하기 위해 버팁니다. 근처의 가로등 기둥으로부터, 앨리스는 불안하다는 눈으로 당신을 보 고 있고, 당신의 눈이 그녀와 마주치는 순간, 시야가 눈부신 빛에 의해 가려집니다.\n"
"당신이 눈을 뜨자, 당신을 칙칙한 벽보와 세인트 메리 병원의 방 하나의 희미한 불빛이 반겨줍니다. 당신은 불안정하게 앉아, 흐릿하고 산산조각난 지난 전투의 순간에 대한 기억을 회상합니다. 당신의 생각이 완전히 정리되지 않은 시간에, 간호사가 음식을 전해주러 들어왔습니다. “이미 일어났군요! 당신에게 일어난 마지막 일을 기억하고 있나요?” 당신은 통상적인 질문을 몇 개 받았고, 아컴에서 무슨 일이 일어났던 것인지 알아내려고 했지만 간호사는 그런 것에 전혀 신경 쓰지 않고 있습니다. 그림자와 이상한 나라의 짧은 시간 동안의 혼입, 비틀린 혼돈에 대한 이야기는 그녀에게서 안타까움의 미소 밖에 끌어내지 못했습니다. “이제 제 일은 끝입니다만, 음… 만약 물보다 더 도수가 높은 것 마셨다면, 조심하시는 게 좋을 거 같네요. 다음 번엔 이와 같은 약간의 멍만으로 끝날지 않을 수도 있으니까요! 걱정하지 마세요. 여기서 당신의 비밀은 보장됩니다. 여유만 된다면 샴페인 한 병이라도 가져다 드릴 수 있어요.” 당신은 간호사를 납득시키려고 했지만, 그녀는 간단히 당신을 쓰다듬어주며 당신은 뭘 좀 먹어야 한다고 주장합니다. 현실에 당신의 당황이 뒷전으로 밀리고, 당신은 마지못해 음식을 섭취합니다. 비록 가능한한 빨리 자신에게 신문을 가져다 달라고 주장하면서 말이지요."
